【輻射量破紀錄】福島核電廠推算多咗6倍 機械人都頂唔耐

日本311大地震引發的福島第一核電廠核事故，東京電力公司周四表示，2號機組核反應堆安全殼內推算輻射量為每小時530希（Sv）。人曝露於如此輻射量之下，30秒即可喪命。

對上一次最高輻射紀錄在2號機組核反應堆安全殼內錄得，數值為每小時73希，而今次錄得輻射量每小時530希，較之前評估多六倍有多，地點位於安全殼與壓力容器之間。越近融化掉下的核燃料，輻射量就越高。

調查在上月進行，誤差為正負30%。不過東電強調數字是從拍得的影像推算得來，東電方面說：「這是透過影像雜訊來推算出的數值，今後希望派出機械人量度輻射量。」

不過今次破紀錄的輻射量證明事發時反應堆內情況極為嚴峻同時，亦凸顯從內取出燃料碎片的難度之大。東電原定今個月派出附有鏡頭的自動行走機械人深入調查，但機械人的設計只能承受最多1000希輻射，如果按之前評估輻射量約為每小時73希，機械人還可以工作超過10小時，但如今輻射量倍增，意味機械人在不足兩小時就可能故障，增加調查的難度。

日本《產經新聞》/《日本今日網》/共同社

有機會研發出抵抗強大輻射嘅機械人，用於太空探測用途。

d輻射流晒落海仲食魚真係唔驚死咩

啲魚遲啲頂唔順輻射會唔會生腳行上岸

伊籐潤二 <<魚>>

搵NASA 整Juno 個部門啦，木星北極既Magnetosphere（磁球？）如果勁果陣係地球輻射量既N倍，D太空船好多都俾輻射洗曬d 相，有d data lost 同gyroscopes都壞埋

磁場同幅射對機械既傷害係咪有D唔同?

地球即將滅亡

地球不會滅亡，滅亡的只是人類

無知一問 點解唔用石棺封死？

啲核污水冇記錯仲排緊出去

因為有嘢唔見得光

港豬:都就快6年啦,要出事一早出左事啦,無事既,遲啲又去日本血拼下先

留係香港咪又係食曬d毒霧

其實點解幅射會影響到機械既運作？

一睇就知假新聞啦屌
咪撚作嘢阻9住我去日本啦

d機械人點解可以抵抗咁勁既輻射量

大家有無睇南韓最新果套「潘朵拉」....

核能真係好恐怖

因為幅射改變機械人嘅磁通量

見到隔離post話海底好恐怖
屌，你睇下
哥斯拉都比仆街人類d核輻射射死啦

其實係7級核事故....仲要KEEP住未平息過
好老實講, 日本國土又長又窄....窄係重點, 如果係空氣傳播,日本即時冇左一半國土
依家全部導晒菅太平洋, 其實都係死慢D咁解
菅直人起初話 "東日本全滅" 唔係危言聳聽

有錢即刻重貨關西，考慮移居

香港測到的幅射量其實比日本仲要高